長期抗爭嘅首要條件?唔係堅定決心 係破釜沉舟

長期抗爭嘅首要條件
堅定決心？破釜沉舟

大家都知道要達到目標誓必要長期抗爭，而長期抗爭最大嘅阻礙係咩？
係決心，人會軟弱，人心會動搖，有人會放棄，而中途放棄就會前功盡廢，
亦即係會將一路儲落嚟嘅民氣同資源消耗清光，而要發起新一次嘅對抗就只會更加困難。

如果認為可以靠每個個體嘅內在修為去堅持完一個長期抗爭，噉係理想主義，需要嘅係人人都係聖人，人人都要係由人性光輝組成，而且人人個心都要硬過鋼鐵，但係大家憑日常觀察都可以睇到，人係軟弱，人會動搖，噉我地如果要長期抗爭，噉我地就需要向現實主義靠攏。

襯大家仲滿腔熱誠嘅時候，破釜沉舟，令自己再冇退路。

如果你會擔心自己有一日理想動搖，唔再堅定，放棄目標，噉你需要斬斷自己嘅後路，令自己除咗達成目標再無生機，逼自己只可以繼續抗爭。

好好思考下呢個選擇，如果你一諗就諗到好多阻力，或者話顧慮，噉你都唔需要再堅持長期抗爭啦，因為你嘅心已經動搖咗，即使你繼續抗爭都只會半途而廢，倒不如宜家就放棄，唔好令破釜沉舟嘅人錯判形勢。

一腔熱血終會冷卻，但係宜家靠住一腔熱血，可以破釜沉舟，自然就唔洗再擔心未來嘅自己會動搖。

如果唔想去噉盡，噉就盡全力去為前途打拼，唔好分心落抗爭喇。
亦都唔洗花錢買贖罪券，贖罪券可以換到嘅心安，必然係唔買贖罪券都換到嘅心安，只要認清本心就唔洗花錢自欺欺人。

咁你不如閹咗自己先啦

我00:43:27先post出嚟
你00:44:27就comment到
???
係咩玩法?

破釜沉舟係為左激勵士氣，係最短既時間發揮最大既潛力，喺速戰速決既策略
睇唔到「長期」喺邊

咁啱見到姐

破釜沉舟唔係為咗激勵士氣，而係要冇退路，唔堅持唔得
我呢篇文要指出嘅係喺一個冇強權督促嘅長期抗爭係無辦法靠自律嚟維持

亦都想指出「長期抗爭」帶嚟嘅誘惑好大好大
長期抗爭誓必會有，甚至可以話根本冇短期致勝嘅方法
但係「長期抗爭」會成為退縮嘅藉口，相信大家都見識過
所以要令長期抗爭成事，就要令大家洗濕個頭

呢個就係我嘅睇法